求13吋notebook推介

想換部10代i7嘅13吋機，暫時睇中HP spectre x360 同 Samsung Galaxy Book Flex，筆直15k左右，有冇人用緊可以比下意見

MacBook Pro
完

唔想用Mac機

dell xps 13 9300

HP Pavilion 幾好

我都有睇呢部機，個spec係幾好，但一睇部機嘅design有D卻步

太少port?
咁vaio sx14就好齊port
定係你想可以反做tablet

其實spectre都唔錯
samsung除左個mon特別之外唔知有咩好

首先你要知自己攞部機嚟做乜，文書打機剪片 甚至乎用邊一隻軟件都可能有影響，最好上網睇清楚你平時做開嘅嘢係食邊樣多

揀好你要嘅大概gpu同cpu之後，可能有好多好類似嘅配置，例如近一兩年好多gaming機都係8750h/9750h加gtx1060/1650/1660ti ，ultrabook好多都係i5/i7 8xxxu，所以淨係睇cpu同gpu都未必真係搵到你想要嘅，想要輕、薄 散熱好，定係你有其他要求，最好睇定三四部啱心水嘅上youtube睇review，多人睇嗰啲你睇多幾條其實心入面都已經有個譜亦都可以喺一啲comparison嘅video搭單睇下你心儀嗰部同級有咩對手

cpu方面唔使太執著係咪10代或者真正10代(10nm)，真正10代最大嘅賣點係iris Plus graphics， 雖然iris plus比uhd提升好多， 但只係uhd本身太廢而唔係iris plus好勁， 對gpu又要求嘅話最好跟返你嘅需求搵番你要邊一張graphics card。本身唔執著gpu嘅話(例如文書)唔會介意佢係咪uhd 本身執著gpu嘅話(例如打機)唔會覺得iris plus夠用 u系列8同10代差距不大 h系列8 9代差距不大

如果你真係覺得iris plus嘅提升夠用嘅話咁就去馬 但兩者係cpu方面分別唔大 唔需要太執著 btw mx 350已出，gtx 1050粒核心但cut咗1/3performance 整體而言都畀iris plus或者uhd好好多 mx350>>>mx330=mx250>>mx 150>>>>>irus plus>>>>>uhd

10代睇清楚係14nm定10nm，14nm(comet lake)會用返以前嘅命名方法，例如i7-10510u，頭兩個位係指第幾代，後面嗰三個數字越大越好，u係指低電壓。10nm(ice lake) 會有新嘅命名方法，例如i7-1065g7， 頭兩個位係第十代 後面兩個數字越大越好，g乜 即係指 iris Plus graphics，越大越好。如果兩部機嘅差距只係喺cpu第幾代嘅話唔需要考慮(我指8 9 10代)，揀你鍾意嗰部

最後就係留意下部機有冇啲咩伏位，例如淨係寫i幾但唔講清楚係咩系列(可能網站上淨係寫i7但原來係i7 8xxxY)，冇寫清楚係sata定pci-e嘅m.2 SSD；只有一個 USB c並且要用嚟叉電，即係大部分時間都冇usb-c頭；強勁配置並且有超薄機身(例如2018 i9 Mac book pro)等等。

總括嚟講建議流程係:清楚自己需要，包括工作上同性能上>用大概配置嚟揀機>上youtube睇review(大量)， 留意下有冇伏位

最緊要唔好買大陸機

利申 非專業 有錯請指正

同問

win10 平板電腦兩用
文書+睇波順+netflix 1080P
係咪surface go 就夠

機都無得打 唔好買mac

VAIO 散熱有問題都買?
Fujitsu U939啦 齊port 夠輕 大電
有錢就買Panasonic let's note系列
穩陣就thinkpad X1

另外 Acer swift 7都唔錯
14inch mon 但12inch機身

surface pro 7

Spectre 360個design好好睇我都好鍾意
之前有諗過買同埋佢仲要核電囉
但最後買咗電競Laptop因為要打機
你可以上新強或者亞馬遜
HP美水平好多

MacBook Air 2020
or
MacBook Pro 2019
沒有其他 排名分先後

galaxy book ion點睇

HP Spectre x360行i7 1065G7 加 Iris Plus Graphic 兩個Type C 3.1加個Type A 3.1，唯一係冇獨立lan線位，是咪屌得過？

btw HP應該唔是大陸機？

個樣真係幾好J

呢部有啲難講 因為linus tech tips都好似屌得佢幾甘 但你話中大伏又唔會 都係嗰句 應該你自己上咗youtube睇曬咁多review先 15k買13吋laptop其實選擇真係好多 最緊要清楚自己會攞部機嚟做乜

睇下你係咪必須要反mon機，如果唔係嘅話15k嚟講呢部未必係最好選擇

MacBook air 2020

I think that one is not macbook air 2020.

個人唔鐘意Razer
不過佢既 Blade 13 散熱做得幾好 full load 機面唔過50度
外表係靚仔
但都唔建議買

唔熟行情, 請問SSD係咪行NVME M.2最好?

thinkpad狗也不屌